\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Riesenwolfsspinne}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßes Tier, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {13},
        hit-points  = {11 (2W8+2)},
        speed       = {12 m, Klettern 12 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 12,
        dex = 16,
        con = 13,
        int = 3,
        wis = 12,
        cha = 4
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Heimlichkeit +7, Wahrnehmung +3},
        senses = {Blindsicht 3 m, Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 13},
        languages = {-},
        challenge = 1/4
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Netzsinn}
        Solange die Spinne in Kontakt mit einem Spinnennetz ist, weiß sie genau, wo sich andere Kreaturen aufhalten, die in Kontakt mit demselben Netz sind.

        \DndMonsterAction{Netzwandler}
        Die Spinne ignoriert Bewegungseinschränkungen, die durch Netze verursacht werden.

        \DndMonsterAction{Spinnenklettern}
        Die Spinne kann an schwierigen Oberflächen klettern, auch kopfüber an der Decke, ohne Attributswürfe ausführen zu müssen.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +3 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, eine Kreatur. Treffer: 4 (1W6+1) Stichschaden, und das Ziel muss einen SG-11-Konstitutionsrettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, erleidet es 7 (2W6) Giftschaden, anderenfalls die Hälfte. Wenn die Trefferpunkte des Ziels durch den Giftschaden auf 0 sinken, ist das Ziel stabil, aber eine Stunde lang vergiftet sowie gelähmt, selbst wenn es Trefferpunkte zurückgewinnt.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+3,
%      reach=1,5 m,
%      targets=eine Kreatur,
%      dmg=4 (1W6+1),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Scheitert der Wurf, erleidet es 7 (2W6) Giftschaden, anderenfalls die Hälfte. Wenn die Trefferpunkte des Ziels durch den Giftschaden auf 0 sinken, ist das Ziel stabil, aber eine Stunde lang vergiftet sowie gelähmt, selbst wenn es Trefferpunkte zurückgewinnt.%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
